港鐵通車40年最嚴重事故 董事局明開緊急會議

港鐵今晨（18日）在收車後測試新訊號系統期間，兩列車在中環站隧道內罕有攔腰相撞至出軌和冒煙，荃灣綫中環至金鐘站要全日停駛維修，同類事故是港鐵自1979年通車以來首次。運輸及房屋局局長陳帆要求港鐵徹底調查事故原因，並已聯絡港鐵主席馬時亨，要求港鐵召開緊急董事局會議，董事局明日會舉行緊急會議。運輸署會一直密切監察交通情況，亦已要求和協調各公共交通營辦商加強服務。

港鐵車務總監劉天成表示，已要求新信號系統的承辦商在下午開會，深入了解事故原因及調查方向，港鐵亦會成立專責小組，聯同承辦商及外間專家調查事故，董事局明日下午則會召開特別會議。

公民黨立法會議員郭家麒表明，將在後日的立法會大會上提出緊急質詢，要求政府回應，同時要求港鐵提交報告，亦會去信立法會鐵路事宜小組，要求盡快開會。「呢個耗資33億嘅訊號系統，已經一而再、再而三，令巿民對港鐵服務信心大失，港鐵同埋政府一定要睇清楚發生乜嘢事故」。

郭又指，港鐵自2015年開始更換訊號系統至今，事故不斷，4條市區綫在去年10月一同故障，癱瘓交通，「事隔唔夠半年，又一次發生嚴重事故，而今次係史無前例，喺港鐵圖片睇到，兩個列車碰撞同脫軌，呢個如果喺載客情況下發生，我相信死傷係難以估計」。郭直言，若港鐵不能解決訊號系統問題，應停止相關測試，因今次事故中，已有1名車長受傷，港鐵不能容許將來有更多人命傷亡。

原來緊急就係聽日

開完會決定加價

高層放假外遊中

仲聽日

終於等到呢一日
連地鐵都炒車
正式中港一家親

馬屎坑：我話ok就ok

沙中線d form可以消失咗，系統測試record會唔會又消失

開會決定補錢炒個車頭佬定搵條罪出來唔補錢

按一般高層做法 相信又會懶哂去下屬問題

【絕密】
港鐵內部會議記錄

［開會議程］

馬生：“ noted with thanks。散會。食早餐。 ”

會議記錄完畢。

明明係佢地管理不善
宜家開會又有得賺錢

馬時亨：我話OK就OK, 會改善企業管理文化

報警 不安

負左責任架啦

聽日先開 真係好急

出年清明先開啦 反正唔急
call meeting 要咁耐咩

今欸事件非常緊急，聽日開會啦

同意。反正清明就快到

緊急=聽日開會

乜唔係 我話ok就ok?

個外判掃地 唔依程序 做事 所以引致問題發生

會議內容：原來英國佬野咁靠唔住
決定以後全面採用支那製列車

“車長頭髮太長，掩住視聽，影響當日測試系統期間駕駛列車的視線，最終做成意外”

加價一倍用黎招標整個全新中國製信號系統

Ok馬：加價就解決到問題
董事會投票：未有 未有 未有 通過！
散會

會議總結
根據可加可減機制 港鐵將會在6月加價百分之3

而家有邊d線已經用緊新系統

開會加購支那製造零件

馬總統看手錶

係咪大陸系統

聽聞件野係大陸制?

大陸套系統唔係用緊香港架咩
利申鳩up聽人講

你on9 好得閒呀？
緊係訓醒慢慢食個早餐先返去開會
班高層就唔使搭地鐵坐私家車
地鐵壞車關佢撚事

肯開完會先食早餐算係la

仲要聽日？

會開會扮嘢咪算好

聽日

算好啦，唔緊急就出年啦

d高層開會會講d咩

份新聞稿已經寫好咗喇，內容嚟嚟去去都係嗰啲啦，好遺憾、會徹查、諸如此類，但係放心，我哋就一定唔會道歉嘅，搵日減價對受影響嘅市民致歉？搵日囉，好似上次咁搵星期六或日，唔使益返工嗰班人啦。陣間記者會無咩壓力，喺旁邊企下做下樣得架啦，呢幾個鐘喺會議室自由活動啦，反正我哋又唔會俾人炒。

拜山先開啦笨

仲要拖到聽日
班垃圾比人捉去驗腦未

用一年時間組過委員會
又請海外專家

搞兩三年好閒啫

用大陸系統

過多幾年後：
腦細：你做咩遲左30分鐘呀？
扮工仔：撞車囉
腦細：咁你可以改坐第架交通工具。
扮工：地鐵撞車wo.係地底點出黎呀

開完會後決定推個波畀兩個司機，跟手炒撚咗佢哋

好彩無傷亡

所以聽日先開會

:全世界得香港人會投訴

開會係決定加幾多姐

如果真係話加價彌補今次損失
咁你地係咪暴動？

聽日開都真係幾緊急bo

會屌住黎搭

搭緊地鐵呀

ok,加價

良心企業 咁快可以開到會

決定2月31日優惠車費

點解會係 40 年...
應該係 22 年

1997 + 22 = 2019

垃圾

機場捷運系統

[Off minutes]

馬生：「Good Job, 呢單可以㩒住紅磡站單嘢, 沙中線可以開」
馬生條𡃁:「但今次呢單點拆？」
馬生:「你怕沙中線開左冇新聞咩？」
馬生條𡃁：「主席英明」

唔炒都炒左啦，又無人死傷，搞都好似好能大件事咁

馬生：到時我都走左啦

屌，日日都有新聞
邊急得咁多啫
一句ok就搞撚掂晒
慢慢啦

一定係嗰兩個車長未經批准
私下開車

仲要嚴懲流出照片嘅人

屈落操作it佬錯誤，炒個人就搞掂

40年難得一遇

抵撚死啦，用法國系統

都未死人，等死返一百幾十個先開會都未遲啦

感覺上換咗之後啲鑊氣比以前多咗

馬主席話ok就ok

哦，聽日。

搵隻it狗出黎祭旗

點解咁貴個系統可以咁廢
其實就係開車停車
感覺呢樣野唔係咁難做姐

係囉搵個programmer 都搞掂啦
#曲

成條路軌唔係得你一架車係度

英國佬一走就瀨嘢

好快就唔係

睇港鐵個款想趕通車一定求其清條軌

條軌隨時有咩暗病 未check 到就通車

可能隨時下個月爆單獲載客列車出軌相撞死100人

以地下鐵路「修正早期系統」通車時起計 (1979年10月1日)

今日同車頭佬傾叫佢食咗人為錯誤，明天公佈炒左佢，問題已經解決

有聲

聽內部人up話至少星期三先通

不如放埋復活節假先開啦

扣狗鐵啲仆街高層人工喇，最撚仆街係呢班柒頭皮

新系統係大陸既(好似）

港鐵抵撚死

同高鐵接軌

今次再罰錢 之後佢再加價 市民硬食

聽日開仲叫唔叫緊急會議

緊急但係聽日先啦

香港人都未急
聽日先啦

總感覺呢啲事會陸續有黎

因為得香港人搭

會照開，價照加，車照撞，工照返。

買地鐵股票機會來了

結論: 加價

【港鐵相撞】被轟大陸化 主席金句回帶：全世界都讚 係香港人鬧

有一日時間比成個部門猜包剪揼
輸左自己出黎認頭食死貓

俾一日整理啲野第二日開會有咩問題？

班董事仲傾緊聽日個會食雞翼定pizza好, 所以要推遲一日

好奇姐
點解幾十年前既系統用落都無事
但新系統連車都撞埋

係高手既未出黎講兩句
當指點下啲layman囉

蟻民等下啦